<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es_cr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es_cr" /><updated>2023-11-05T15:12:26+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Jak U School</title><author><name>Adrian Robles</name></author><entry><title type="html">Construyendo tu sitio web con GitHub Pages y Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/construyendo-tu-sitio-web-con-github-pages-y-jekyll/" rel="alternate" type="text/html" title="Construyendo tu sitio web con GitHub Pages y Jekyll" /><published>2023-11-04T00:00:00+00:00</published><updated>2023-11-04T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/construyendo-tu-sitio-web-con-github-pages-y-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/construyendo-tu-sitio-web-con-github-pages-y-jekyll/"><![CDATA[<p>En la era digital actual, tener un sitio web personal o profesional es casi una necesidad. Sirve como tu identidad digital, mostrando tu trabajo, portafolio, blog o cualquier contenido que quieras compartir con el mundo. Si bien existen varias formas de crear y alojar un sitio web, uno de los métodos más eficientes y sencillos es utilizar GitHub Pages y Jekyll. En este blog, te guiaré a través del proceso de creación de tu sitio web paso a paso.</p>

<h2 id="qué-es-github-pages">¿Qué es GitHub Pages?</h2>

<p>GitHub Pages es un servicio de alojamiento gratuito proporcionado por GitHub. Te permite alojar un sitio web estático directamente desde sus repositorios de GitHub. Si no estás familiarizado con los sitios web estáticos, son páginas web que no dependen del procesamiento del lado del servidor ni de bases de datos. En cambio, están prediseñados y se ofrecen tal cual a los visitantes, lo que los hace rápidos y seguros.</p>

<h2 id="qué-es-jekyll">¿Qué es Jekyll?</h2>

<p>Jekyll es un generador de sitios estáticos que facilita la creación y el mantenimiento de sitios web estáticos. Toma tu contenido, escrito en Markdown, y aplica plantillas para generar páginas HTML. Jekyll simplifica el proceso de desarrollo de sitios web y es perfecto para GitHub Pages.</p>

<h2 id="empezando">Empezando</h2>

<p>Para crear tu sitio web usando GitHub Pages y Jekyll, sigue estos pasos:</p>

<h3 id="paso-1-crea-un-repositorio-de-github">Paso 1: crea un repositorio de GitHub</h3>

<ol>
  <li>Si no tienes una cuenta de GitHub, regístrate para obtener una en <a href="https://github.com/">https://github.com</a>.</li>
  <li>Inicia sesión en tu cuenta de GitHub y crea un nuevo repositorio.</li>
  <li>Asigna un nombre a tu repositorio con el siguiente formato: <code>nombre-de-sitio-web.github.io</code>.</li>
</ol>

<h3 id="paso-2-clona-tu-repositorio">Paso 2: clona tu repositorio</h3>

<ol>
  <li>Después de crear su repositorio, abre una terminal.</li>
  <li>Utiliza el comando <code>git clone</code> para clonar tu repositorio en tu máquina local. Reemplaza tu nombre de usuario y el nombre del repositorio.</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash"> git clone https://github.com/tunombredeusuario/nombredesitioweb.github.io.git
</code></pre>
<h3 id="paso-3-instala-jekyll">Paso 3: instala Jekyll</h3>

<ol>
  <li>Asegúrate de tener Ruby instalado en tu computadora. Puedes comprobar si Ruby está instalado ejecutando:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">ruby -v
</code></pre>

<p>Si Ruby no está instalado, puede descargarlo desde <a href="https://www.ruby-lang.org/en/documentation/installation/">Ruby - Instalación</a> o usar un administrador de versiones como RVM (Ruby Version Manager) para instalarlo.</p>

<ol>
  <li>Instala Jekyll y sus dependencias ejecutando:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">gem install jekyll bundler
</code></pre>

<h3 id="paso-4-crea-tu-sitio-jekyll">Paso 4: crea tu sitio Jekyll</h3>

<ol>
  <li>Cambia el directorio a tu repositorio de GitHub Pages clonado:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">cd nombredetusitioweb.github.io
</code></pre>

<ol>
  <li>Crea un nuevo sitio Jekyll:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">jekyll new .
</code></pre>

<h3 id="paso-5-personaliza-tu-sitio">Paso 5: personaliza tu sitio</h3>

<ol>
  <li>
    <p>Abre el archivo <code>_config.yml</code> en tu repositorio y realiza cambios para configurar tu sitio, como cambiar el título y la descripción del sitio.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Crea páginas y publicaciones de blog (posts) agregando archivos Markdown a los <code>_posts</code> y directorios raíz.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Elije un tema de Jekyll o crea tu propio diseño editando HTML y CSS en las carpetas <code>_layouts</code> y <code>_sass</code>.</p>
  </li>
</ol>

<h3 id="paso-6-obtén-una-vista-previa-de-tu-sitio">Paso 6: obtén una vista previa de tu sitio</h3>

<ol>
  <li>Inicia un servidor Jekyll local para obtener una vista previa de tu sitio ejecutando:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">bundle exec jekyll serve
</code></pre>

<p>Tu sitio será accesible en http://localhost:4000.</p>

<h3 id="paso-7-envia-cambios-a-github">Paso 7: envia cambios a GitHub</h3>

<ol>
  <li>Haz un “commit” de tus cambios y envíalos a tu repositorio de GitHub:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">git add .
git commit -m "Initial commit"
git push origin main
</code></pre>

<h3 id="paso-8-publica-tu-sitio">Paso 8: publica tu sitio</h3>

<ol>
  <li>Visita tu repositorio de GitHub (https://github.com/yourusername/yourusername.github.io).</li>
  <li>En la pestaña “Configuración”, desplácese hacia abajo hasta la sección “Páginas de GitHub”.</li>
  <li>Seleccione la rama principal (main branch) como fuente y su sitio se publicará en <strong>https://yourusername.github.io</strong>.</li>
</ol>

<p>Crear un sitio web con GitHub Pages y Jekyll es una manera fantástica de crear una presencia profesional en línea. Es rentable, rápido y seguro, lo que lo convierte en una opción popular entre los desarrolladores y creadores de contenido. Si sigues los pasos descritos en esta guía, podrás tener tu sitio web en funcionamiento en poco tiempo. Ya sea que estés creando un portafolio, un blog o un sitio web personal, esta combinación de herramientas ofrece una solución poderosa y fácil de usar para sus necesidades de desarrollo web.</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="Jekyll" /><category term="GitHub Pages" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[En la era digital actual, tener un sitio web personal o profesional es casi una necesidad. Sirve como tu identidad digital, mostrando tu trabajo, portafolio, blog o cualquier contenido que quieras compartir con el mundo. Si bien existen varias formas de crear y alojar un sitio web, uno de los métodos más eficientes y sencillos es utilizar GitHub Pages y Jekyll. En este blog, te guiaré a través del proceso de creación de tu sitio web paso a paso.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/4.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/4.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Costa Rica, English Spoken.</title><link href="http://localhost:4000/costa-rica-english-spoken/" rel="alternate" type="text/html" title="Costa Rica, English Spoken." /><published>2023-10-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-29T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/costa-rica-english-spoken</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/costa-rica-english-spoken/"><![CDATA[<p>Recuerdo que cuando era niño caminaba por las aceras y veía un anuncio en las ventanas de las tiendas; apenas aprendía a leer, pero entendía que esas palabras no eran español. Le pregunté a mi madre, que lo leyó para mí, topándose con mi incredulidad:</p>

<p>—Ahí no dice eso —dije torciendo las cejas y la sonrisa.</p>

<p>—Sí —confirmó ella—, English spoken.</p>

<p>El sonido dio vueltas en mi cabeza como los repiques de una campana, tal vez despertando tonalidades que había escuchado desde el vientre, y atravesando la lengua con una corriente de curiosidad. Mi mamá me cargaba en su interior el tiempo que estaba en la Universidad, he sido bilingüe desde antes de nacer, rodeado de voces y acentos antes de emitir algún sonido.</p>

<p>De acuerdo al, Semanario Universidad, al 2019 solo un 12% de la población costarricense era bilingüe y de acuerdo al, MEP (Ministerio de Educación Pública), en el 2021, la mayoría de los estudiantes de secundaria se graduaba con un nivel básico de inglés o A2.</p>

<p>Imagino que en el 2005, cuando yo salí del colegio, los números eran muy diferentes. Probablemente, hubiese sido un punto porcentual más en el gráfico de los A2, de no haber sido por esa curiosidad verbal que se albergó en mi mente antes de venir al mundo.</p>

<p>Después de ir a la escuela, recuerdo acostarme en el piso a leer los libros de la editorial Océano que mi abuela nos compraba. También coleccionar los fascículos de Los Zumbis, unas caricaturas de un periódico nacional que hacían el aprendizaje más interactivo; incluso había logrado hasta conseguir los casettes y con una grabadora vieja escuchaba aquellas palabras casi mágicas y las repetía como si fueran conjuros. Otras tardes, acompañado de mi diccionario Smart, aprendía palabras más complicadas: abide, behave, castaway. Aprendí a leer IPA, sonidos escritos, para poder pronunciar palabras que nunca había escuchado.</p>

<p>Un poco más de conciencia y la llegada al colegio, me abrieron aún más las papilas auditivas y estiraron las cuerdas vocales. En el liceo enseñaban francés e inglés. Por fin tendría clases, sería poliglota. No, los profesores hicieron lo que pudieron con las herramientas que tenían, pero no se puede tallar una piedra con un cincel de plumas. Nadie puede enseñar lo que no sabe.</p>

<p>Lo que agradezco a mis profesores, es la honestidad. Me dijeron que no sabían todo, y que el sistema no me daría lo que yo necesitaba para triunfar, que tendría que buscarlo yo. Dicen que la vida da muchas vueltas, y sí, pero también está llena de cruces de caminos. Al llegar a noveno de secundaria, debía escoger, un solo idioma: Inglés.</p>

<p>El VHS, el Netflix de los ochenta, ese era mi otro recurso. Rebobinaba las películas y barría la tienda de video local para poder pedir prestadas un par que veía de tres a cinco veces, repetía las palabras mientras intentaba leer los subtítulos, aprendiendo que las traducciones hacían perder la esencia a las palabras, no su olor, pero su perfume original.</p>

<p>Tuve mis primeros roces con turistas, empujado por un brebaje de coraje líquido, la lengua se me aflojó. Hablé, no recuerdo qué, pero me entendieron y entendí. Lo había logrado, podía comunicarme en otro idioma. No, todavía no.</p>

<p>El turismo era el auge del momento, el país se llenaba de gringos con montones de dólares, y yo quería unos cuantos para mí. Entonces decidí estudiar Administración de Empresas Turísticas, con el inglés básico que sabía, pensaba que llevaba unos puntos a favor.</p>

<p>Pero… la vida tiene sus propios planes, y el hambre da todos los días. No podría estudiar más, debía trabajar. La vida es fortuita, la fortuna caprichosa. No iba a estudiar en turismo, trabajaría en turismo. Me brincaba varios escalones, y hacía un clavado inmersivo. Ahora iba a hablar inglés con los que sabían, mientras les servía comida, los llevaba a la habitación, y les vendía tours.</p>

<p>—Shoot, shot, shout, shut up —repetía cuanto escuchaba.</p>

<p>Intentaba absorber todo lo que oía, como atrapando bocanadas de aire. Debía aprender, para poder comunicarme, y mantener mi hambriento estómago.</p>

<p>—Taught, thought, tough, though.</p>

<p>Intentaba digerir cada pequeña diferencia.</p>

<p>Siempre supe que el aprender un idioma me abriría las puertas del futuro, pero lo que a todos se les olvidó decir es que también abriría las puertas al conocimiento, algo todavía más importante para mí. Ahora entendía el mundo en otro idioma, y podía leerlo, escucharlo y hablarle en inglés.</p>

<p>¿Cuál ha sido tu experiencia?, ¿cómo fue el inglés que aprendiste en el colegio?, ¿tuviste que aplicar otros métodos para complementar su aprendizaje? Cuéntame tu experiencia en los comentarios.</p>

<p>Aprender otro idioma, no es una opción. Saber inglés, ya no es una ventaja, es una necesidad. Especialmente en esta pequeña Banana Republic of Costa Rica, English Spoken.</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[Recuerdo que cuando era niño caminaba por las aceras y veía un anuncio en las ventanas de las tiendas; apenas aprendía a leer, pero entendía que esas palabras no eran español. Le pregunté a mi madre, que lo leyó para mí, topándose con mi incredulidad:]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">¿Cómo puede un autodidacta aplicar el método socrático?</title><link href="http://localhost:4000/c%C3%B3mo-puede-un-autodidacta-aplicar-el-m%C3%A9todo-socr%C3%A1tico/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cómo puede un autodidacta aplicar el método socrático?" /><published>2023-10-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-29T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/c%C3%B3mo-puede-un-autodidacta-aplicar-el-m%C3%A9todo-socr%C3%A1tico</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/c%C3%B3mo-puede-un-autodidacta-aplicar-el-m%C3%A9todo-socr%C3%A1tico/"><![CDATA[<p>Si estás leyendo esto, es porque estás en una búsqueda permanente de conocimiento. No es posible saberlo todo, pero eso no quiere decir que no se pueda intentar. Los griegos son famosos por ese deseo de saber más. En este blog post, exploraremos el <strong>método socrático</strong> y como puedes aplicarlo en tu proceso de aprendizaje para potenciar tu comprensión y pensamiento crítico.</p>

<p>¿Alguna vez te has sentido frustrado por no entender un concepto?, ¿has olvidado lo que aprendes después de estudiar? Yo sí, y esto es muy común. Una forma de evitarlo es con el uso de preguntas, que son primordiales para una comprensión profunda.</p>

<p>En el sistema de educación tradicional memorizamos para pasar el examen sin cuestionar el por qué o el cómo. No comprendemos, más bien, olvidamos en poco tiempo lo que habíamos aprendido. Es aquí donde el método socrático nos ayuda, convirtiéndose en una estrategia para ganar conocimiento.</p>

<p>El método consiste en una búsqueda activa y participativa del conocimiento. Invita a pensar e investigar por uno mismo y a explorar nuevas vías para abordar problemas reales. Su principal característica es la <strong>eliminación de pretensiones de certeza</strong> con el objetivo de animar a una <strong>comprensión más profunda</strong> de un tema en particular. Básicamente, hay que cuestionarlo todo sin dejar ninguna situación por investigar.</p>

<p>Es un enfoque de aprendizaje centrado en hacer preguntas, reflexionar y buscar respuestas por uno mismo. En lugar de proporcionar respuestas directas, ayuda a formar el pensamiento crítico. Aplicar este método en tu proceso de aprendizaje implica:</p>

<ol>
  <li><strong>Hacer Preguntas</strong>: Cuestiona todo, en especial, preguntas abiertas que pueden generar respuestas más profundas.</li>
  <li><strong>Diálogo Abierto</strong>: Dialoga, habla en voz alta y discute contigo mismo; analiza todas tus perspectivas. Haz preguntas a otros, y comparte las tuyas</li>
  <li><strong>Reflexión Personal</strong>: El repaso, el volver a preguntar las preguntas que no se hicieron y las que surgen después del aprendizaje.</li>
</ol>

<p>Imagina a Juan, un joven de 28 años que trabaja en una pequeña empresa y está interesado en mejorar sus habilidades en la gestión de proyectos. En lugar de simplemente consumir información de manera pasiva, Juan decide aplicar el método socrático para profundizar su comprensión y desarrollar habilidades más sólidas.</p>

<p>Juan comienza por hacer una pregunta fundamental: “¿Qué es realmente la gestión de proyectos y cómo puedo mejorar en ella?”. En lugar de buscar respuestas inmediatas, se embarca en un diálogo interno:</p>

<p>Juan: “¿Qué significa la gestión de proyectos para mí? ¿Cuáles son los aspectos clave que debo entender para tener éxito?”</p>

<p>Después de reflexionar sobre estas preguntas iniciales, Juan se da cuenta de que necesita más información. Comienza a investigar en línea, leyendo libros y blogs sobre gestión de proyectos. A medida que adquiere conocimientos, sigue aplicando el método socrático, esta vez en interacción con otros:</p>

<p>Juan: “He estado investigando sobre gestión de proyectos, pero tengo algunas preguntas. ¿Alguien tiene una perspectiva sobre cómo definir objetivos efectivos en un proyecto?”</p>

<p>Juan se une a grupos de discusión en línea y plantea preguntas como esta para fomentar el diálogo y obtener opiniones de expertos y profesionales experimentados. A medida que interactúa con otros, también comparte sus propias ideas y experiencias.</p>

<p>Al trabajar en un proyecto en su empresa, Juan aplica el método socrático en la práctica. En lugar de imponer sus ideas, fomenta el diálogo con su equipo, preguntando cómo pueden mejorar la planificación, la comunicación y la colaboración en el proyecto. Estas conversaciones ayudan a su equipo a entender mejor los aspectos clave de la gestión de proyectos y a trabajar de manera más efectiva.</p>

<p>Con el tiempo, Juan sigue aprendiendo y aplicando el método socrático en cada paso. Se da cuenta de que la gestión de proyectos es un campo amplio y en constante evolución, y que siempre hay más por descubrir y aprender. El enfoque en la reflexión y el diálogo constante lo ayuda a desarrollar habilidades sólidas en la gestión de proyectos y a avanzar en su carrera.</p>

<p>El método socrático <strong>autocuestionarse</strong> para, después, <strong>razonar y debatir</strong> con los otros y ser capaz de llegar a conclusiones por sí mismo. No trata de definir ni de imponer posturas, sino de <strong>estimular la reflexión</strong>. Y cuantos más argumentos se planteen, más se enriquecerá el conocimiento.</p>

<p>Sócrates decía: <em>“El conocimiento comienza con la admiración.”</em> Esta admiración es lo que impulsa las preguntas y la búsqueda de respuestas.</p>

<p>Aplica el método socrático en tu próximo tema de estudio. Haz preguntas, busca respuestas y comparte tus experiencias con tu grupo de estudio o tu mentor.</p>

<p>En resumen, el método socrático es un enfoque poderoso para el aprendizaje que fomenta el pensamiento crítico, la autoexploración y la comprensión profunda. Al hacer preguntas y buscar respuestas de manera activa, te conviertes en un aprendiz más efectivo y autónomo.</p>

<p>¿Has aplicado el método socrático en tu aprendizaje? ¿Tienes alguna pregunta o experiencia que compartir? ¡Déjala en los comentarios y únete a la conversación!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[Si estás leyendo esto, es porque estás en una búsqueda permanente de conocimiento. No es posible saberlo todo, pero eso no quiere decir que no se pueda intentar. Los griegos son famosos por ese deseo de saber más. En este blog post, exploraremos el método socrático y como puedes aplicarlo en tu proceso de aprendizaje para potenciar tu comprensión y pensamiento crítico.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/old_book.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/old_book.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Technical Sophistication, una habilidad necesaria para los autodidactas</title><link href="http://localhost:4000/technical-sophistication,-una-habilidad-necesaria-para-los-autodidactas/" rel="alternate" type="text/html" title="Technical Sophistication, una habilidad necesaria para los autodidactas" /><published>2023-10-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-29T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/technical-sophistication,-una-habilidad-necesaria-para-los-autodidactas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/technical-sophistication,-una-habilidad-necesaria-para-los-autodidactas/"><![CDATA[<p>¿Alguna vez has experimentado esa sensación de asombro al descubrir una palabra nueva que describe perfectamente algo que has estado haciendo durante mucho tiempo? Es como si el universo estuviera validando tus esfuerzos, revelando una verdad que antes pasaba desapercibida. Mi propio encuentro con el concepto de <em>“technical sophistication”</em> ocurrió mientras exploraba el mundo de la programación en el sitio web de Michael Hartl, <a href="https://www.learnenough.com/">learnenough.com</a>.</p>

<p><img src="/assets/images/technical-sophistication.webp" alt="Diagram of Technical Sophistication" />
<em>Cortesía de <a href="https://xkcd.com/627/">XKCD Comics</a></em></p>

<p>El diagrama que representaba la <strong>sofisticación técnica</strong> me hizo sonreír por su asombrosa precisión, pero lo que realmente me impactó fue la profundidad de su significado. Esta experiencia me llevó a reflexionar sobre la importancia de esta habilidad en el mundo de los autodidactas y cómo puede moldear nuestras trayectorias de aprendizaje.</p>

<p>Pensé en mi propia trayectoria. En mi adolescencia, era lo que podrías llamar <em>“not-computer people”</em>. Usaba una computadora sin entender realmente cómo funcionaba. No era magia lo que me permitía usar programas y herramientas, sino un deseo innato de explorar y experimentar. Cuando una computadora llegó a mi casa a los 14 años, lo hice posible tras meses de súplicas a mi abuela y mamá, pero en ese momento, aún no comprendía todo su potencial. La usaba principalmente para jugar <em>Age of Empires</em>.</p>

<p>La sofisticación técnica es más que un término; es una <strong>habilidad clave para abordar desafíos, buscar soluciones y aprender de manera autónoma</strong>. En este blog, exploraremos en profundidad qué significa esta habilidad y cómo puede influir positivamente en la vida de aquellos que han abrazado el aprendizaje autodidacta.</p>

<p>Una de las formas en que esta práctica ha impactado profundamente mi vida es a través de la capacidad de afrontar proyectos significativos. Durante mi viaje, he aprendido a construir no solo ukeleles y diseñar logotipos, sino también a crear un sitio web completo desde cero. Estos logros, que parecían inalcanzables al principio, se convirtieron en realidades tangibles gracias a la voluntad de experimentar, probar y aprender de cada paso en el camino.</p>

<p>Es importante destacar que la sofisticación técnica no se limita a las habilidades tecnológicas; es <strong>una mentalidad que puede aplicarse a cualquier ámbito de la vida</strong>. Ya sea que estés abordando un problema en programación, tratando de dominar una nueva habilidad o enfrentando un obstáculo personal, esta habilidad te capacita para navegar con confianza en terrenos desconocidos y encontrar soluciones de manera creativa.</p>

<p>La vida misma se convierte en una oportunidad constante de aprendizaje y crecimiento. Cada desafío, sin importar cuán difícil sea, se convierte en una oportunidad para investigar, aprender y perfeccionar tus habilidades. Cuanto más te adentras en esta mentalidad, más descubres tu capacidad de superar obstáculos y alcanzar tus metas.</p>

<p>En resumen, la sofisticación técnica no es solo una habilidad; es <strong>una mentalidad de autodidacta</strong> que te dota de la confianza para enfrentar desafíos y aprender de tus experiencias. Al abrazar esta habilidad, te conviertes en un autodidacta más fuerte y capacitado, listo para abordar cualquier proyecto o problema que se presente en tu camino hacia el éxito. ¡Así que adelante, abraza este marco de pensamiento y descubre lo que eres capaz de lograr!</p>

<p>¿Estás listo para abrazar la sofisticación técnica y desbloquear tu potencial como autodidacta? ¡Comienza hoy mismo! Define un nuevo desafío o proyecto en el que puedas aplicar esta mentalidad y comparte tu experiencia en los comentarios. Juntos, podemos inspirar a otros autodidactas a crecer y aprender. ¡Únete a la conversación y comienza tu viaje hacia el éxito autodidacta!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[¿Alguna vez has experimentado esa sensación de asombro al descubrir una palabra nueva que describe perfectamente algo que has estado haciendo durante mucho tiempo? Es como si el universo estuviera validando tus esfuerzos, revelando una verdad que antes pasaba desapercibida. Mi propio encuentro con el concepto de “technical sophistication” ocurrió mientras exploraba el mundo de la programación en el sitio web de Michael Hartl, learnenough.com.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/an_image_of_a_tablet_with_a_diagram.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/an_image_of_a_tablet_with_a_diagram.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Markdown Example</title><link href="http://localhost:4000/markup-example/" rel="alternate" type="text/html" title="Markdown Example" /><published>2020-01-11T00:00:00+00:00</published><updated>2020-01-11T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/markup-example</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/markup-example/"><![CDATA[<p>You’ll find this post in your <code>_posts</code> directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run <code>jekyll serve</code>, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated. Something.</p>

<p>To add new posts, simply add a file in the <code>_posts</code> directory that follows the convention <code>YYYY-MM-DD-name-of-post.ext</code> and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.</p>

<p>Jekyll also offers powerful support for code snippets:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-ruby" data-lang="ruby"><span class="k">def</span> <span class="nf">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="nb">name</span><span class="p">)</span>
  <span class="nb">puts</span> <span class="s2">"Hi, </span><span class="si">#{</span><span class="nb">name</span><span class="si">}</span><span class="s2">"</span>
<span class="k">end</span>
<span class="n">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="s1">'Tom'</span><span class="p">)</span>
<span class="c1">#=&gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.</span></code></pre></figure>

<p>Check out the <a href="http://jekyllrb.com/docs/home">Jekyll docs</a> for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at <a href="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll’s GitHub repo</a>. If you have questions, you can ask them on <a href="https://talk.jekyllrb.com/">Jekyll Talk</a>.</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated. Something.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/6.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/6.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Tree of Codes</title><link href="http://localhost:4000/tree-of-codes/" rel="alternate" type="text/html" title="Tree of Codes" /><published>2018-01-12T00:00:00+00:00</published><updated>2018-01-12T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/tree-of-codes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tree-of-codes/"><![CDATA[<p>The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</p>

<p>As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original — which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother — is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.</p>

<blockquote>
  <p>It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.</p>
</blockquote>

<p>An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.</p>

<p>The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>