<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es_cr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es_cr" /><updated>2023-11-28T23:48:03+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Jak U School</title><author><name>Adrian Robles</name></author><entry><title type="html">Desarrolla tus habilidades técnicas con Microsoft Learn</title><link href="http://localhost:4000/desarrolla-tus-habilidades-tecnicas-con-microsoft-learn/" rel="alternate" type="text/html" title="Desarrolla tus habilidades técnicas con Microsoft Learn" /><published>2023-11-27T00:00:00+00:00</published><updated>2023-11-27T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/desarrolla-tus-habilidades-tecnicas-con-microsoft-learn</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/desarrolla-tus-habilidades-tecnicas-con-microsoft-learn/"><![CDATA[<p>Recientemente, logré obtener mi primera certificación con Microsoft, <a href="https://learn.microsoft.com/en-us/credentials/certifications/exams/ms-900/">MS-900</a>; tengo agendo el examen para <a href="https://learn.microsoft.com/en-us/credentials/certifications/exams/az-900/">AZ-900</a> y ya estoy pensando en la próxima. Descubrí que los cursos de Microsoft Learn son una oportunidad de incrementar tu empleabilidad y desarrollar tu carrera en el mundo de la tecnología. En este artículo, te contaré qué es Microsoft Learn y cómo puedes aprovechar al máximo esta plataforma.</p>

<h2 id="qué-es-microsoft-learn">¿Qué es Microsoft Learn?</h2>

<p>Microsoft Learn es una plataforma de aprendizaje en línea proporcionada por Microsoft que ofrece una amplia gama de recursos educativos, entre ellos: certificaciones, cursos de entrenamiento (en línea y con instructor), exámenes para certificaciones. Está diseñada para ayudar a desarrolladores, profesionales de TI y entusiastas de la tecnología a adquirir habilidades y conocimientos sobre productos y servicios de Microsoft, así como sobre tecnologías relacionadas.</p>

<h2 id="lo-que-puedes-encontrar-en-microsoft-learn">Lo que puedes encontrar en Microsoft Learn</h2>

<p>Lo más destacado de Microsoft Learn incluye un contenido estructurado que facilita el seguimiento de tu progreso. Personalmente, no confío en los temporizadores, mi enfoque es entender los conceptos. Si algo no queda claro, recurro a más contexto o le pido una explicación más sencilla a <a href="https://chat.openai.com/">ChatGPT</a>. Además, la plataforma ofrece instrucciones paso a paso que te guían en la realización de tareas específicas, creando una experiencia de aprendizaje interactiva. Los entornos de prueba (sandboxes) son gratuitos, y las certificaciones son relativamente asequibles en comparación con cursos universitarios.</p>

<h2 id="aspectos-básicos-y-rutas-profesionales">Aspectos Básicos y Rutas profesionales</h2>

<p>Inicia tu viaje con los cursos fundamentales, identificados por números que comienzan en 900. Estos cubren los conceptos básicos de las tecnologías y productos de Microsoft. Sin embargo, lo más emocionante son las rutas profesionales que agrupan los cursos necesarios para roles específicos, como Científico de Datos o Ingeniero de DevOps.</p>

<h2 id="consejos-para-aprobar-una-certificación-de-microsoft">Consejos para aprobar una certificación de Microsoft</h2>
<ul>
  <li>
    <p>Determina la certificación que necesitas: Examina las certificaciones disponibles y elige la más beneficiosa para tu carrera. Consulta con tu supervisor o revisa ofertas laborales para identificar las certificaciones más demandadas por los empleadores.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Estudia y completa cursos de capacitación: Aunque no es obligatorio, considera buscar un instructor o utilizar recursos en línea para prepararte. Practica en laboratorios de prueba para aplicar tus conocimientos de manera práctica.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Realiza un examen de práctica: Evalúa tu progreso con exámenes simulados. Identifica áreas de mejora y prioriza tu estudio en esas secciones para aumentar tu confianza.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Renueva tu certificación: Muchas certificaciones requieren renovación periódica. Asegúrate de conocer los requisitos y plazos para mantener tu certificación actualizada.</p>
  </li>
</ul>

<h2 id="en-conclusión-impulsa-tu-carrera-con-microsoft-learn">En conclusión: Impulsa tu carrera con Microsoft Learn</h2>

<p>Microsoft Learn representa el compromiso de Microsoft en crear un entorno de aprendizaje moderno. Su objetivo es equiparte con las habilidades técnicas necesarias para ofrecer soluciones y servicios de alta calidad. ¿Estás listo para dar el siguiente paso en tu desarrollo profesional? ¡Crea tu cuenta en <a href="https://learn.microsoft.com/es-es/#">Microsoft Learn</a> y comienza tu viaje hacia el éxito en el mundo tecnológico!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[Recientemente, logré obtener mi primera certificación con Microsoft, MS-900; tengo agendo el examen para AZ-900 y ya estoy pensando en la próxima. Descubrí que los cursos de Microsoft Learn son una oportunidad de incrementar tu empleabilidad y desarrollar tu carrera en el mundo de la tecnología. En este artículo, te contaré qué es Microsoft Learn y cómo puedes aprovechar al máximo esta plataforma.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/image-of-a-certificate.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/image-of-a-certificate.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Estudiando con ChatGPT</title><link href="http://localhost:4000/estudiando-con-chatgpt/" rel="alternate" type="text/html" title="Estudiando con ChatGPT" /><published>2023-11-27T00:00:00+00:00</published><updated>2023-11-27T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/estudiando-con-chatgpt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/estudiando-con-chatgpt/"><![CDATA[<p>En el mundo autodidacta, ChatGPT está transformando la forma en que abordamos el aprendizaje. Sin embargo, aprovechar al máximo su potencial requiere comprender cómo se puede utilizar y cómo utilizarlo eficazmente. Para ayudarte a lograrlo, hemos reunido las estrategias más efectivas y estímulos precisos para utilizar ChatGPT de manera efectiva en tus estudios. ¡Descubre las posibilidades infinitas que ChatGPT tiene para ofrecer!</p>

<h2 id="qué-es-chatgpt">¿Qué es ChatGPT?</h2>
<p>ChatGPT es un chatbot impulsado por inteligencia artificial diseñado para facilitar la comunicación en lenguaje natural entre humanos y máquinas. Desarrollado por OpenAI, este modelo de lenguaje sofisticado utiliza algoritmos de aprendizaje profundo para generar respuestas humanas a las entradas de los usuarios.</p>

<p>ChatGPT, que significa “Chat Generative Pre-trained Transformer”, se basa en la arquitectura de transformer, reconocida por su eficacia en tareas de procesamiento de lenguaje natural.</p>

<p>Preentrenado con grandes cantidades de datos de texto, ChatGPT ha acumulado un conocimiento extenso y puede comprender y responder a una amplia variedad de preguntas e insumos. Los usuarios pueden hacer preguntas a ChatGPT o darle un estímulo, y generará una respuesta basada en su conocimiento preexistente.</p>

<p>Aunque aún es relativamente nuevo, ChatGPT ya ha dejado una marca significativa en el campo del procesamiento de lenguaje natural. Su potencial de aplicación se extiende a medida que la tecnología evoluciona, transformando nuestra interacción con las máquinas y entre nosotros.</p>

<h2 id="cómo-usar-chatgpt">Cómo usar ChatGPT</h2>
<p>Ahora que tienes una idea de lo que es ChatGPT, es el momento de dar el siguiente paso y aprender cómo aprovecharlo. Después de registrarte e iniciar sesión en ChatGPT a través de la página de OpenAI, estarás listo para comenzar. Aquí tienes algunos consejos generales para usar ChatGPT de manera efectiva:</p>

<ul>
  <li>Comienza con un prompt claro: Al buscar respuestas precisas y útiles de ChatGPT, es fundamental utilizar prompts específicos. Evita prompts poco claros y sin contexto, ya que podrían conducir a respuestas irrelevantes.</li>
  <li>Usa lenguaje natural: Dado que ChatGPT está diseñado para entender el lenguaje natural, evita usar lenguaje técnico, pues puede malinterpretar tus prompts.</li>
  <li>Ten paciencia: Sí, ChatGPT es poderoso, pero no significa que sea perfecto. Si no obtienes la respuesta que buscas en el primer prompt, intenta reformularlo o proporcionar más contexto.</li>
  <li>Experimenta con diferentes prompts y temas: ChatGPT fue entrenado con una gran cantidad de datos, lo que lo hace apto para responder a una variedad de preguntas. Así que no dudes en experimentar con diferentes prompts y ver qué tipo de respuestas obtienes.</li>
</ul>

<h2 id="verificación-de-datos-con-chatgpt">Verificación de datos con ChatGPT</h2>
<p>Aunque ChatGPT es poderoso, no siempre proporciona información correcta, lo que puede generar confusiones en tus estudios. Veamos un ejemplo donde ChatGPT se confunde:</p>

<p>Le pregunté a ChatGPT: “Describe el cuarto viaje de Colón a Costa Rica”, y aunque proporcionó información correcta, no estaba relacionada con el cuarto viaje y no pudo contar toda la historia.</p>

<p>Para confirmar la precisión de la información, sigue estos tres métodos:</p>
<ol>
  <li>Pide a ChatGPT que cite las fuentes: Después de recibir una respuesta, pide a ChatGPT que cite sus fuentes con enlaces web. Esto te permitirá verificar la información proporcionada.</li>
  <li>Haz una búsqueda en Google Bard o Bing.com: Si tienes dudas sobre la respuesta, realiza una búsqueda rápida en Internet para confirmar la exactitud de la información.</li>
  <li>Proporciona la información tú mismo: Para garantizar la corrección, proporciona parte de tu material de estudio y pídele a ChatGPT que resuma o realice preguntas relacionadas.</li>
</ol>

<h2 id="top-12-formas-de-usar-chatgpt-para-estudiar">Top 12 formas de usar ChatGPT para estudiar</h2>
<p>Ahora que conoces lo básico de usar ChatGPT, es hora de ver cómo se puede usar para estudiar y llevar tu productividad al siguiente nivel:</p>

<ol>
  <li>Resumen y explicación de notas: Si tienes material de estudio extenso o difícil de entender, pide a ChatGPT que lo resuma y simplifique el lenguaje para una comprensión más clara.</li>
  <li>Instruir a ChatGPT para actuar como alguien: Obtén respuestas impactantes al pedir a ChatGPT que actúe como tu profesor, compañero de estudio o incluso como un cómico para explicar conceptos de manera divertida.</li>
  <li>Solicitar instrucciones paso a paso para resolver un problema: Comprende a fondo la resolución de problemas en áreas como física o matemáticas solicitando a ChatGPT que las explique paso a paso.</li>
  <li>Consejos de escritura: Obtén sugerencias de escritura para tus tareas o ensayos pegándolos en ChatGPT y solicitando asesoramiento sobre la calidad y mejora.</li>
  <li>Prueba tus conocimientos: Después de estudiar una sección, evalúa tus conocimientos creando preguntas de práctica con la ayuda de ChatGPT.</li>
  <li>Obtención de inspiración: Si te sientes bloqueado al elegir un tema para tu ensayo, proporciona una descripción general de los conceptos y solicita las 10 ideas más interesantes.</li>
  <li>Creación de un plan de estudio: Organiza tu tiempo de estudio proporcionando fechas específicas y detalles sobre tus exámenes, y pide a ChatGPT que cree un plan de estudio detallado.</li>
  <li>Toma de apuntes: Utiliza la función de “Toma de Apuntes” de ChatGPT para resumir información sobre cualquier tema y organizar tus notas de manera eficiente.</li>
  <li>Preparación para exámenes: Identifica temas clave para tus exámenes y utiliza ChatGPT para generar preguntas, resúmenes o información adicional sobre conceptos difíciles.</li>
  <li>Aprender a programar: Aprovecha la capacidad de ChatGPT para aprender a programar, desde introducciones a lenguajes específicos hasta preguntas más detalladas y depuración de código.</li>
  <li>Revisar tu tarea: Asegúrate de que tus tareas sean impecables pegándolas en ChatGPT y solicitando retroalimentación sobre cómo mejorar la redacción y los temas.</li>
  <li>Pedir prompts personalizados: Obtén los prompts perfectos para tus necesidades específicas al hacer que ChatGPT genere los prompts ideales para obtener respuestas óptimas.</li>
</ol>

<p>ChatGPT representa una revolución en el aprendizaje moderno al proporcionar a los estudiantes y profesionales una herramienta poderosa para mejorar su comprensión y productividad. A medida que aprovechas sus capacidades, recuerda verificar la precisión de la información y experimentar con diversos estímulos para descubrir nuevas formas de optimizar tu estudio. ¡Descubre el potencial ilimitado de ChatGPT en tu viaje educativo!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[En el mundo autodidacta, ChatGPT está transformando la forma en que abordamos el aprendizaje. Sin embargo, aprovechar al máximo su potencial requiere comprender cómo se puede utilizar y cómo utilizarlo eficazmente. Para ayudarte a lograrlo, hemos reunido las estrategias más efectivas y estímulos precisos para utilizar ChatGPT de manera efectiva en tus estudios. ¡Descubre las posibilidades infinitas que ChatGPT tiene para ofrecer!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/girl-talking-to-ai.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/girl-talking-to-ai.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FreeCodeCamp, una universidad digital gratis</title><link href="http://localhost:4000/freecodecamp-una-univerdad-digital-gratis/" rel="alternate" type="text/html" title="FreeCodeCamp, una universidad digital gratis" /><published>2023-11-27T00:00:00+00:00</published><updated>2023-11-27T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/freecodecamp-una-univerdad-digital-gratis</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/freecodecamp-una-univerdad-digital-gratis/"><![CDATA[<p><a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> es donde empecé a leer mis primeras líneas de código, y es la plataforma que recomiendo a quienes me preguntan como comenzar a aprender programación. En este blog, te sumergiré en el universo de <a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a>, exploraremos sus beneficios y te proporcionaré ideas sobre cómo aprovechar al máximo esta invaluable herramienta para el desarrollo de tu carrera.</p>

<h3 id="qué-es-freecodecamp">¿Qué es FreeCodeCamp?</h3>

<p><a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a>, una organización sin fines de lucro, ofrece una plataforma de aprendizaje en línea que es completamente gratuita y autodidacta, diseñada para la programación y el desarrollo web. Su currículo integral abarca diversos lenguajes de programación y tecnologías, desde los fundamentos como HTML y CSS hasta tecnologías avanzadas como Git, GitHub, Node.js, React.js, Python, C#, y más. Disponible en 10 idiomas, incluido el español, esta plataforma se ha convertido en un recurso global.</p>

<p>El currículo se basa en proyectos, proporcionando una experiencia de aprendizaje práctica y efectiva. Además, <a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> ofrece ejercicios prácticos y desafíos que refuerzan los conceptos aprendidos en las lecciones. A medida que avanzas, obtienes certificaciones al completar diferentes secciones, demostrando tu competencia en áreas específicas.</p>

<p>La comunidad de apoyo de FreeCodeCamp, que incluye foros y un canal de YouTube con tutoriales adicionales, te brinda un entorno donde puedes conectar, hacer preguntas y colaborar en proyectos de programación.</p>

<h3 id="beneficios">Beneficios</h3>

<h4 id="1-gratuito">1. <strong>Gratuito:</strong></h4>
<ul>
  <li>¡Todo es gratuito! Tanto los cursos como los certificados. La inscripción es sencilla, y puedes comenzar tu viaje de aprendizaje sin costos.</li>
</ul>

<h4 id="2-aprendizaje-a-tu-ritmo">2. <strong>Aprendizaje a Tu Ritmo:</strong></h4>
<ul>
  <li>La naturaleza autodidacta permite a los estudiantes equilibrar sus estudios con otros compromisos, adaptándose a su propio ritmo de aprendizaje.</li>
</ul>

<h4 id="3-currículo-integral">3. <strong>Currículo Integral:</strong></h4>
<ul>
  <li>Desde lo básico hasta lo avanzado, <a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> cubre un amplio espectro de temas relevantes para el desarrollo web, ofreciendo una base sólida para diversas oportunidades profesionales.</li>
</ul>

<h4 id="4-basado-en-proyectos">4. <strong>Basado en Proyectos:</strong></h4>
<ul>
  <li>El enfoque en proyectos significa que puedes aplicar lo que aprendes en situaciones del mundo real, construyendo un portafolio valioso y demostrando tus habilidades a futuros empleadores.</li>
</ul>

<h4 id="5-certificaciones-de-codificación">5. <strong>Certificaciones de Codificación:</strong></h4>
<ul>
  <li>Al completar secciones específicas, obtienes certificaciones que validan tu competencia en áreas particulares. ¡Incluso hay una certificación en C# en colaboración con Microsoft!</li>
</ul>

<h3 id="consejos-adicionales">Consejos Adicionales:</h3>

<ul>
  <li><strong>Complementa tu Aprendizaje:</strong>
    <ul>
      <li>Si bien <a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> es una base sólida, complementa tu aprendizaje con otros recursos. Te recomiendo explorar <a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> + <a href="https://chat.openai.com/">ChatGPT</a> para obtener explicaciones más detalladas y avanzadas.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Enfócate en Proyectos y Resultados:</strong>
    <ul>
      <li>Utiliza el método de aprendizaje basado en proyectos para construir un portafolio sólido que destaque tus habilidades y establezca tu marca personal.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Prepárate para el Mundo Real:</strong>
    <ul>
      <li>Aunque las explicaciones pueden ser básicas, <a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> te prepara para el mundo real de la programación. La acción y la demostración de habilidades son cruciales.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><a href="https://www.freecodecamp.org/">FreeCodeCamp</a> es más que una plataforma de aprendizaje; es una puerta de entrada a un mundo lleno de posibilidades en el ámbito tecnológico. Úsalo estratégicamente, construye tu camino y ¡prepárate para un emocionante viaje en el campo de la programación!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[FreeCodeCamp es donde empecé a leer mis primeras líneas de código, y es la plataforma que recomiendo a quienes me preguntan como comenzar a aprender programación. En este blog, te sumergiré en el universo de FreeCodeCamp, exploraremos sus beneficios y te proporcionaré ideas sobre cómo aprovechar al máximo esta invaluable herramienta para el desarrollo de tu carrera.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/digital-classroom.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/digital-classroom.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Construyendo tu sitio web con GitHub Pages y Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/construyendo-tu-sitio-web-con-github-pages-y-jekyll/" rel="alternate" type="text/html" title="Construyendo tu sitio web con GitHub Pages y Jekyll" /><published>2023-11-04T00:00:00+00:00</published><updated>2023-11-04T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/construyendo-tu-sitio-web-con-github-pages-y-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/construyendo-tu-sitio-web-con-github-pages-y-jekyll/"><![CDATA[<p>En la era digital actual, tener un sitio web personal o profesional es casi una necesidad. Sirve como tu identidad digital, mostrando tu trabajo, portafolio, blog o cualquier contenido que quieras compartir con el mundo. Si bien existen varias formas de crear y alojar un sitio web, uno de los métodos más eficientes y sencillos es utilizar GitHub Pages y Jekyll. En este blog, te guiaré a través del proceso de creación de tu sitio web paso a paso.</p>

<h2 id="qué-es-github-pages">¿Qué es GitHub Pages?</h2>

<p>GitHub Pages es un servicio de alojamiento gratuito proporcionado por GitHub. Te permite alojar un sitio web estático directamente desde sus repositorios de GitHub. Si no estás familiarizado con los sitios web estáticos, son páginas web que no dependen del procesamiento del lado del servidor ni de bases de datos. En cambio, están prediseñados y se ofrecen tal cual a los visitantes, lo que los hace rápidos y seguros.</p>

<h2 id="qué-es-jekyll">¿Qué es Jekyll?</h2>

<p>Jekyll es un generador de sitios estáticos que facilita la creación y el mantenimiento de sitios web estáticos. Toma tu contenido, escrito en Markdown, y aplica plantillas para generar páginas HTML. Jekyll simplifica el proceso de desarrollo de sitios web y es perfecto para GitHub Pages.</p>

<h2 id="empezando">Empezando</h2>

<p>Para crear tu sitio web usando GitHub Pages y Jekyll, sigue estos pasos:</p>

<h3 id="paso-1-crea-un-repositorio-de-github">Paso 1: crea un repositorio de GitHub</h3>

<ol>
  <li>Si no tienes una cuenta de GitHub, regístrate para obtener una en <a href="https://github.com/">https://github.com</a>.</li>
  <li>Inicia sesión en tu cuenta de GitHub y crea un nuevo repositorio.</li>
  <li>Asigna un nombre a tu repositorio con el siguiente formato: <code>nombre-de-sitio-web.github.io</code>.</li>
</ol>

<h3 id="paso-2-clona-tu-repositorio">Paso 2: clona tu repositorio</h3>

<ol>
  <li>Después de crear su repositorio, abre una terminal.</li>
  <li>Utiliza el comando <code>git clone</code> para clonar tu repositorio en tu máquina local. Reemplaza tu nombre de usuario y el nombre del repositorio.</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash"> git clone https://github.com/tunombredeusuario/nombredesitioweb.github.io.git
</code></pre>
<h3 id="paso-3-instala-jekyll">Paso 3: instala Jekyll</h3>

<ol>
  <li>Asegúrate de tener Ruby instalado en tu computadora. Puedes comprobar si Ruby está instalado ejecutando:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">ruby -v
</code></pre>

<p>Si Ruby no está instalado, puede descargarlo desde <a href="https://www.ruby-lang.org/en/documentation/installation/">Ruby - Instalación</a> o usar un administrador de versiones como RVM (Ruby Version Manager) para instalarlo.</p>

<ol>
  <li>Instala Jekyll y sus dependencias ejecutando:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">gem install jekyll bundler
</code></pre>

<h3 id="paso-4-crea-tu-sitio-jekyll">Paso 4: crea tu sitio Jekyll</h3>

<ol>
  <li>Cambia el directorio a tu repositorio de GitHub Pages clonado:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">cd nombredetusitioweb.github.io
</code></pre>

<ol>
  <li>Crea un nuevo sitio Jekyll:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">jekyll new .
</code></pre>

<h3 id="paso-5-personaliza-tu-sitio">Paso 5: personaliza tu sitio</h3>

<ol>
  <li>
    <p>Abre el archivo <code>_config.yml</code> en tu repositorio y realiza cambios para configurar tu sitio, como cambiar el título y la descripción del sitio.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Crea páginas y publicaciones de blog (posts) agregando archivos Markdown a los <code>_posts</code> y directorios raíz.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Elije un tema de Jekyll o crea tu propio diseño editando HTML y CSS en las carpetas <code>_layouts</code> y <code>_sass</code>.</p>
  </li>
</ol>

<h3 id="paso-6-obtén-una-vista-previa-de-tu-sitio">Paso 6: obtén una vista previa de tu sitio</h3>

<ol>
  <li>Inicia un servidor Jekyll local para obtener una vista previa de tu sitio ejecutando:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">bundle exec jekyll serve
</code></pre>

<p>Tu sitio será accesible en http://localhost:4000.</p>

<h3 id="paso-7-envia-cambios-a-github">Paso 7: envia cambios a GitHub</h3>

<ol>
  <li>Haz un “commit” de tus cambios y envíalos a tu repositorio de GitHub:</li>
</ol>

<pre><code class="language-bash">git add .
git commit -m "Initial commit"
git push origin main
</code></pre>

<h3 id="paso-8-publica-tu-sitio">Paso 8: publica tu sitio</h3>

<ol>
  <li>Haz click en el nombre de tu repositorio.</li>
  <li>En la pestaña “Configuración”, desplácese hacia abajo hasta la sección “Páginas de GitHub”.</li>
  <li>Seleccione la rama principal (main branch) como fuente y su sitio se publicará.</li>
</ol>

<p>Crear un sitio web con GitHub Pages y Jekyll es una manera fantástica de crear una presencia profesional en línea. Es rentable, rápido y seguro, lo que lo convierte en una opción popular entre los desarrolladores y creadores de contenido. Si sigues los pasos descritos en esta guía, podrás tener tu sitio web en funcionamiento en poco tiempo. Ya sea que estés creando un portafolio, un blog o un sitio web personal, esta combinación de herramientas ofrece una solución poderosa y fácil de usar para sus necesidades de desarrollo web.</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="Jekyll" /><category term="GitHub Pages" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[En la era digital actual, tener un sitio web personal o profesional es casi una necesidad. Sirve como tu identidad digital, mostrando tu trabajo, portafolio, blog o cualquier contenido que quieras compartir con el mundo. Si bien existen varias formas de crear y alojar un sitio web, uno de los métodos más eficientes y sencillos es utilizar GitHub Pages y Jekyll. En este blog, te guiaré a través del proceso de creación de tu sitio web paso a paso.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/4.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/4.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Costa Rica, English Spoken.</title><link href="http://localhost:4000/costa-rica-english-spoken/" rel="alternate" type="text/html" title="Costa Rica, English Spoken." /><published>2023-10-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-29T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/costa-rica-english-spoken</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/costa-rica-english-spoken/"><![CDATA[<p>Recuerdo que cuando era niño caminaba por las aceras y veía un anuncio en las ventanas de las tiendas; apenas aprendía a leer, pero entendía que esas palabras no eran español. Le pregunté a mi madre, que lo leyó para mí, topándose con mi incredulidad:</p>

<p>—Ahí no dice eso —dije torciendo las cejas y la sonrisa.</p>

<p>—Sí —confirmó ella—, English spoken.</p>

<p>El sonido dio vueltas en mi cabeza como los repiques de una campana, tal vez despertando tonalidades que había escuchado desde el vientre, y atravesando la lengua con una corriente de curiosidad. Mi mamá me cargaba en su interior el tiempo que estaba en la Universidad, he sido bilingüe desde antes de nacer, rodeado de voces y acentos antes de emitir algún sonido.</p>

<p>De acuerdo al, Semanario Universidad, al 2019 solo un 12% de la población costarricense era bilingüe y de acuerdo al, MEP (Ministerio de Educación Pública), en el 2021, la mayoría de los estudiantes de secundaria se graduaba con un nivel básico de inglés o A2.</p>

<p>Imagino que en el 2005, cuando yo salí del colegio, los números eran muy diferentes. Probablemente, hubiese sido un punto porcentual más en el gráfico de los A2, de no haber sido por esa curiosidad verbal que se albergó en mi mente antes de venir al mundo.</p>

<p>Después de ir a la escuela, recuerdo acostarme en el piso a leer los libros de la editorial Océano que mi abuela nos compraba. También coleccionar los fascículos de Los Zumbis, unas caricaturas de un periódico nacional que hacían el aprendizaje más interactivo; incluso había logrado hasta conseguir los casettes y con una grabadora vieja escuchaba aquellas palabras casi mágicas y las repetía como si fueran conjuros. Otras tardes, acompañado de mi diccionario Smart, aprendía palabras más complicadas: abide, behave, castaway. Aprendí a leer IPA, sonidos escritos, para poder pronunciar palabras que nunca había escuchado.</p>

<p>Un poco más de conciencia y la llegada al colegio, me abrieron aún más las papilas auditivas y estiraron las cuerdas vocales. En el liceo enseñaban francés e inglés. Por fin tendría clases, sería poliglota. No, los profesores hicieron lo que pudieron con las herramientas que tenían, pero no se puede tallar una piedra con un cincel de plumas. Nadie puede enseñar lo que no sabe.</p>

<p>Lo que agradezco a mis profesores, es la honestidad. Me dijeron que no sabían todo, y que el sistema no me daría lo que yo necesitaba para triunfar, que tendría que buscarlo yo. Dicen que la vida da muchas vueltas, y sí, pero también está llena de cruces de caminos. Al llegar a noveno de secundaria, debía escoger, un solo idioma: Inglés.</p>

<p>El VHS, el Netflix de los ochenta, ese era mi otro recurso. Rebobinaba las películas y barría la tienda de video local para poder pedir prestadas un par que veía de tres a cinco veces, repetía las palabras mientras intentaba leer los subtítulos, aprendiendo que las traducciones hacían perder la esencia a las palabras, no su olor, pero su perfume original.</p>

<p>Tuve mis primeros roces con turistas, empujado por un brebaje de coraje líquido, la lengua se me aflojó. Hablé, no recuerdo qué, pero me entendieron y entendí. Lo había logrado, podía comunicarme en otro idioma. No, todavía no.</p>

<p>El turismo era el auge del momento, el país se llenaba de gringos con montones de dólares, y yo quería unos cuantos para mí. Entonces decidí estudiar Administración de Empresas Turísticas, con el inglés básico que sabía, pensaba que llevaba unos puntos a favor.</p>

<p>Pero… la vida tiene sus propios planes, y el hambre da todos los días. No podría estudiar más, debía trabajar. La vida es fortuita, la fortuna caprichosa. No iba a estudiar en turismo, trabajaría en turismo. Me brincaba varios escalones, y hacía un clavado inmersivo. Ahora iba a hablar inglés con los que sabían, mientras les servía comida, los llevaba a la habitación, y les vendía tours.</p>

<p>—Shoot, shot, shout, shut up —repetía cuanto escuchaba.</p>

<p>Intentaba absorber todo lo que oía, como atrapando bocanadas de aire. Debía aprender, para poder comunicarme, y mantener mi hambriento estómago.</p>

<p>—Taught, thought, tough, though.</p>

<p>Intentaba digerir cada pequeña diferencia.</p>

<p>Siempre supe que el aprender un idioma me abriría las puertas del futuro, pero lo que a todos se les olvidó decir es que también abriría las puertas al conocimiento, algo todavía más importante para mí. Ahora entendía el mundo en otro idioma, y podía leerlo, escucharlo y hablarle en inglés.</p>

<p>¿Cuál ha sido tu experiencia?, ¿cómo fue el inglés que aprendiste en el colegio?, ¿tuviste que aplicar otros métodos para complementar su aprendizaje? Cuéntame tu experiencia en los comentarios.</p>

<p>Aprender otro idioma, no es una opción. Saber inglés, ya no es una ventaja, es una necesidad. Especialmente en esta pequeña Banana Republic of Costa Rica, English Spoken.</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[Recuerdo que cuando era niño caminaba por las aceras y veía un anuncio en las ventanas de las tiendas; apenas aprendía a leer, pero entendía que esas palabras no eran español. Le pregunté a mi madre, que lo leyó para mí, topándose con mi incredulidad:]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">¿Cómo puede un autodidacta aplicar el método socrático?</title><link href="http://localhost:4000/c%C3%B3mo-puede-un-autodidacta-aplicar-el-m%C3%A9todo-socr%C3%A1tico/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cómo puede un autodidacta aplicar el método socrático?" /><published>2023-10-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-29T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/c%C3%B3mo-puede-un-autodidacta-aplicar-el-m%C3%A9todo-socr%C3%A1tico</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/c%C3%B3mo-puede-un-autodidacta-aplicar-el-m%C3%A9todo-socr%C3%A1tico/"><![CDATA[<p>Si estás leyendo esto, es porque estás en una búsqueda permanente de conocimiento. No es posible saberlo todo, pero eso no quiere decir que no se pueda intentar. Los griegos son famosos por ese deseo de saber más. En este blog post, exploraremos el <strong>método socrático</strong> y como puedes aplicarlo en tu proceso de aprendizaje para potenciar tu comprensión y pensamiento crítico.</p>

<p>¿Alguna vez te has sentido frustrado por no entender un concepto?, ¿has olvidado lo que aprendes después de estudiar? Yo sí, y esto es muy común. Una forma de evitarlo es con el uso de preguntas, que son primordiales para una comprensión profunda.</p>

<p>En el sistema de educación tradicional memorizamos para pasar el examen sin cuestionar el por qué o el cómo. No comprendemos, más bien, olvidamos en poco tiempo lo que habíamos aprendido. Es aquí donde el método socrático nos ayuda, convirtiéndose en una estrategia para ganar conocimiento.</p>

<p>El método consiste en una búsqueda activa y participativa del conocimiento. Invita a pensar e investigar por uno mismo y a explorar nuevas vías para abordar problemas reales. Su principal característica es la <strong>eliminación de pretensiones de certeza</strong> con el objetivo de animar a una <strong>comprensión más profunda</strong> de un tema en particular. Básicamente, hay que cuestionarlo todo sin dejar ninguna situación por investigar.</p>

<p>Es un enfoque de aprendizaje centrado en hacer preguntas, reflexionar y buscar respuestas por uno mismo. En lugar de proporcionar respuestas directas, ayuda a formar el pensamiento crítico. Aplicar este método en tu proceso de aprendizaje implica:</p>

<ol>
  <li><strong>Hacer Preguntas</strong>: Cuestiona todo, en especial, preguntas abiertas que pueden generar respuestas más profundas.</li>
  <li><strong>Diálogo Abierto</strong>: Dialoga, habla en voz alta y discute contigo mismo; analiza todas tus perspectivas. Haz preguntas a otros, y comparte las tuyas</li>
  <li><strong>Reflexión Personal</strong>: El repaso, el volver a preguntar las preguntas que no se hicieron y las que surgen después del aprendizaje.</li>
</ol>

<p>Imagina a Juan, un joven de 28 años que trabaja en una pequeña empresa y está interesado en mejorar sus habilidades en la gestión de proyectos. En lugar de simplemente consumir información de manera pasiva, Juan decide aplicar el método socrático para profundizar su comprensión y desarrollar habilidades más sólidas.</p>

<p>Juan comienza por hacer una pregunta fundamental: “¿Qué es realmente la gestión de proyectos y cómo puedo mejorar en ella?”. En lugar de buscar respuestas inmediatas, se embarca en un diálogo interno:</p>

<p>Juan: “¿Qué significa la gestión de proyectos para mí? ¿Cuáles son los aspectos clave que debo entender para tener éxito?”</p>

<p>Después de reflexionar sobre estas preguntas iniciales, Juan se da cuenta de que necesita más información. Comienza a investigar en línea, leyendo libros y blogs sobre gestión de proyectos. A medida que adquiere conocimientos, sigue aplicando el método socrático, esta vez en interacción con otros:</p>

<p>Juan: “He estado investigando sobre gestión de proyectos, pero tengo algunas preguntas. ¿Alguien tiene una perspectiva sobre cómo definir objetivos efectivos en un proyecto?”</p>

<p>Juan se une a grupos de discusión en línea y plantea preguntas como esta para fomentar el diálogo y obtener opiniones de expertos y profesionales experimentados. A medida que interactúa con otros, también comparte sus propias ideas y experiencias.</p>

<p>Al trabajar en un proyecto en su empresa, Juan aplica el método socrático en la práctica. En lugar de imponer sus ideas, fomenta el diálogo con su equipo, preguntando cómo pueden mejorar la planificación, la comunicación y la colaboración en el proyecto. Estas conversaciones ayudan a su equipo a entender mejor los aspectos clave de la gestión de proyectos y a trabajar de manera más efectiva.</p>

<p>Con el tiempo, Juan sigue aprendiendo y aplicando el método socrático en cada paso. Se da cuenta de que la gestión de proyectos es un campo amplio y en constante evolución, y que siempre hay más por descubrir y aprender. El enfoque en la reflexión y el diálogo constante lo ayuda a desarrollar habilidades sólidas en la gestión de proyectos y a avanzar en su carrera.</p>

<p>El método socrático <strong>autocuestionarse</strong> para, después, <strong>razonar y debatir</strong> con los otros y ser capaz de llegar a conclusiones por sí mismo. No trata de definir ni de imponer posturas, sino de <strong>estimular la reflexión</strong>. Y cuantos más argumentos se planteen, más se enriquecerá el conocimiento.</p>

<p>Sócrates decía: <em>“El conocimiento comienza con la admiración.”</em> Esta admiración es lo que impulsa las preguntas y la búsqueda de respuestas.</p>

<p>Aplica el método socrático en tu próximo tema de estudio. Haz preguntas, busca respuestas y comparte tus experiencias con tu grupo de estudio o tu mentor.</p>

<p>En resumen, el método socrático es un enfoque poderoso para el aprendizaje que fomenta el pensamiento crítico, la autoexploración y la comprensión profunda. Al hacer preguntas y buscar respuestas de manera activa, te conviertes en un aprendiz más efectivo y autónomo.</p>

<p>¿Has aplicado el método socrático en tu aprendizaje? ¿Tienes alguna pregunta o experiencia que compartir? ¡Déjala en los comentarios y únete a la conversación!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[Si estás leyendo esto, es porque estás en una búsqueda permanente de conocimiento. No es posible saberlo todo, pero eso no quiere decir que no se pueda intentar. Los griegos son famosos por ese deseo de saber más. En este blog post, exploraremos el método socrático y como puedes aplicarlo en tu proceso de aprendizaje para potenciar tu comprensión y pensamiento crítico.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/old_book.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/old_book.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Technical Sophistication, una habilidad necesaria para los autodidactas</title><link href="http://localhost:4000/technical-sophistication,-una-habilidad-necesaria-para-los-autodidactas/" rel="alternate" type="text/html" title="Technical Sophistication, una habilidad necesaria para los autodidactas" /><published>2023-10-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-29T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/technical-sophistication,-una-habilidad-necesaria-para-los-autodidactas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/technical-sophistication,-una-habilidad-necesaria-para-los-autodidactas/"><![CDATA[<p>¿Alguna vez has experimentado esa sensación de asombro al descubrir una palabra nueva que describe perfectamente algo que has estado haciendo durante mucho tiempo? Es como si el universo estuviera validando tus esfuerzos, revelando una verdad que antes pasaba desapercibida. Mi propio encuentro con el concepto de <em>“technical sophistication”</em> ocurrió mientras exploraba el mundo de la programación en el sitio web de Michael Hartl, <a href="https://www.learnenough.com/">learnenough.com</a>.</p>

<p><img src="/assets/images/technical-sophistication.webp" alt="Diagram of Technical Sophistication" />
<em>Cortesía de <a href="https://xkcd.com/627/">XKCD Comics</a></em></p>

<p>El diagrama que representaba la <strong>sofisticación técnica</strong> me hizo sonreír por su asombrosa precisión, pero lo que realmente me impactó fue la profundidad de su significado. Esta experiencia me llevó a reflexionar sobre la importancia de esta habilidad en el mundo de los autodidactas y cómo puede moldear nuestras trayectorias de aprendizaje.</p>

<p>Pensé en mi propia trayectoria. En mi adolescencia, era lo que podrías llamar <em>“not-computer people”</em>. Usaba una computadora sin entender realmente cómo funcionaba. No era magia lo que me permitía usar programas y herramientas, sino un deseo innato de explorar y experimentar. Cuando una computadora llegó a mi casa a los 14 años, lo hice posible tras meses de súplicas a mi abuela y mamá, pero en ese momento, aún no comprendía todo su potencial. La usaba principalmente para jugar <em>Age of Empires</em>.</p>

<p>La sofisticación técnica es más que un término; es una <strong>habilidad clave para abordar desafíos, buscar soluciones y aprender de manera autónoma</strong>. En este blog, exploraremos en profundidad qué significa esta habilidad y cómo puede influir positivamente en la vida de aquellos que han abrazado el aprendizaje autodidacta.</p>

<p>Una de las formas en que esta práctica ha impactado profundamente mi vida es a través de la capacidad de afrontar proyectos significativos. Durante mi viaje, he aprendido a construir no solo ukeleles y diseñar logotipos, sino también a crear un sitio web completo desde cero. Estos logros, que parecían inalcanzables al principio, se convirtieron en realidades tangibles gracias a la voluntad de experimentar, probar y aprender de cada paso en el camino.</p>

<p>Es importante destacar que la sofisticación técnica no se limita a las habilidades tecnológicas; es <strong>una mentalidad que puede aplicarse a cualquier ámbito de la vida</strong>. Ya sea que estés abordando un problema en programación, tratando de dominar una nueva habilidad o enfrentando un obstáculo personal, esta habilidad te capacita para navegar con confianza en terrenos desconocidos y encontrar soluciones de manera creativa.</p>

<p>La vida misma se convierte en una oportunidad constante de aprendizaje y crecimiento. Cada desafío, sin importar cuán difícil sea, se convierte en una oportunidad para investigar, aprender y perfeccionar tus habilidades. Cuanto más te adentras en esta mentalidad, más descubres tu capacidad de superar obstáculos y alcanzar tus metas.</p>

<p>En resumen, la sofisticación técnica no es solo una habilidad; es <strong>una mentalidad de autodidacta</strong> que te dota de la confianza para enfrentar desafíos y aprender de tus experiencias. Al abrazar esta habilidad, te conviertes en un autodidacta más fuerte y capacitado, listo para abordar cualquier proyecto o problema que se presente en tu camino hacia el éxito. ¡Así que adelante, abraza este marco de pensamiento y descubre lo que eres capaz de lograr!</p>

<p>¿Estás listo para abrazar la sofisticación técnica y desbloquear tu potencial como autodidacta? ¡Comienza hoy mismo! Define un nuevo desafío o proyecto en el que puedas aplicar esta mentalidad y comparte tu experiencia en los comentarios. Juntos, podemos inspirar a otros autodidactas a crecer y aprender. ¡Únete a la conversación y comienza tu viaje hacia el éxito autodidacta!</p>]]></content><author><name>adrian</name></author><category term="estudiar" /><category term="nota" /><summary type="html"><![CDATA[¿Alguna vez has experimentado esa sensación de asombro al descubrir una palabra nueva que describe perfectamente algo que has estado haciendo durante mucho tiempo? Es como si el universo estuviera validando tus esfuerzos, revelando una verdad que antes pasaba desapercibida. Mi propio encuentro con el concepto de “technical sophistication” ocurrió mientras exploraba el mundo de la programación en el sitio web de Michael Hartl, learnenough.com.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/an_image_of_a_tablet_with_a_diagram.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/blogs/an_image_of_a_tablet_with_a_diagram.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>